\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y FY Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Elektrist feltteori} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{26. November 2021} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[F  = ma \iff a = \frac{F}{m} = a = \frac{10.6MN}{8.375\cdot10^5} = 12.657m/s^2\]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[F  = ma \iff a = \frac{F}{m} = a = \frac{10.6MN}{8.375\cdot10^5} = 12.657m/s^2\]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3.4}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[v = \sqrt{\frac{G\cdot M}{r}} = \sqrt{\frac{6.674\cdot10^{-11}N\cdot m^2\cdot kg^{-2}\cdot 5.927\cdot10^24kg}{7000km}} = 7517.3m/s\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[T = 2\pi\sqrt{\frac{a^3}{G\cdot M}} = 2\pi\sqrt{\frac{7000km^3}{6.674\cdot10^{-11}N\cdot m^2\cdot kg^{-2}\cdot 5.927\cdot10^24kg}} = 5850.8s\]
        \item Afstanden sateliten skal gennemføre er:
        \[\frac{7000km}{6371km}\cdot333,000m = 365,880m\]
        Vi finder nu tiden:
        \[\frac{365,880m}{7517.3m/s} = 48.671s\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4.1}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item 
        \item Hvis raketten sendes op således at den flyver øst om jorden skal have en markant mindre hastighed siden den ikke skal modarbejde Jordens rotation med kan gå imod den og dermed opnå en større hastighed i forhold til Jordens rotation.
        \item Vi finder først radiusen:
        \[6371km\cdot\cos(55.7) = 3590km\]
        Vi finder nu jordens omkreds ved denne vinkel:
        \[2\cdot \pi\cdot3,590,000m = 22,558,000m\]
        Vi finder nu hastigheden:
        \[\frac{22,558,000m}{24\cdot3600s} = 261m/s\]
        \item Hvis sateliten har samme hastighed som jordens rotation står den stille over det samme punkt over Jorden.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4.2}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi finder først hvor mange meter Jorden bevæger sig på i et minuts rotation:
        \[\frac{6,371,000m\cdot2\cdot\pi}{24\cdot60s} = 27,798m/minut\]
        Vi finder nu afstanden:
        \[27,798m/minut\cdot100minut = 2,779,800m\]
        Sateliten har bevæget sig 2,779,800 meter eller 2779 km.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4.4}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3.4}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item 
    \end{enumerate}
\end{document}
